變白為黑，倒上為下

變白為黑，倒上為下 - 古德明

Now新聞台電視畫面(互聯網)

「變白以為黑兮，倒上以為下。」這是屈原絕筆《懷沙》的名句。上下顛倒，白黑混淆，屈原當年所見，較諸今日香港，應似小巫之於大巫。

請看香港長官鄭月娥九月五日在香港法律服務論壇上一段話：「香港融入粵港澳大灣區，不會令一國兩制變得模糊，反而是豐富了一國兩制的實踐，更加有利香港繁榮穩定。」現在是浮言惑世的時代。「實踐」本來只有難易、快慢、成敗可言，怎會有「豐富了的實踐」？但說話者不是要人明白，只是要用「豐富」、「繁榮」、「穩定」等美麗詞語麻醉聽者。

據中共《現代漢語詞典》解釋，「融合」即「幾種不同的事物合成一體」。水乳交融之後，怎麼還能夠水乳分明？香港「融入」大灣區，而「不會令一國兩制變得模糊」，那是「白者，黑也」的邏輯。

但習近平主政之後，以「融合」當作「一國兩制」，已成為約定的官話。今年三月二十日，中共總理李克強就說：「港澳即使融入國家發展大局，中央仍然會堅持一國兩制原則。」四月十日，廣東省長馬興瑞也說：「為了加強大灣區融合，廣東省可消除體制障礙，例如讓港澳大學生到廣東省工作，不用就業許可證。」體制障礙都消除了，不知還算什麼一國兩制。總之，聽共產黨大員說話，小民只會越聽越糊塗。

屈原的歎息，香港人今天應不難明白。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
天災人禍現形記 (蔣芸)

下一則
下一則
洗 牌 (高慧然)